---
title: OSI七层协议详细讲解
date: 2016-12-05 10:20:05
categories:
tags: TCP/IP
---
今天我们从高到低依次来讲解。
可能有些人不是很详细的了解OSI各层所对应的协议，之前我也不是很了解，所以就把每层对应的协议也一起写在了每层的最后

## 应用层
<!-- more -->
__主要功能__：就是处理网络应用。比如文件传输、电子邮件、文件服务、虚拟终端
__详细说明__：直接为服务端服务，提供各类应用过程的接口和用户接口。例如HTTP、TELNET、FTP、SMTP、DNS、NFS等
__对应TCP/IP协议族协议__：TFTP、HTTP、SNMP、FTP、SMTP、DNS、TELNET

## 表示层
__主要功能__：数据的表示。比如数据格式化、代码转换、数据加密
__详细说明__：使应用层可以根据其服务解释数据的含义。通常包括数据的编码的约定、本地语法的转换。例如JPEG、ASCII、GIF、MPEG
__对应TCP/IP协议族协议__：注意，注意。没有协议

## 会话层
__主要功能__：互联主机的通信。解除或建立与别的节点的联系
__详细说明__：负者管理远程用户或进程间的通信，通常包括通信控制、检查点设置、重建终端的传输链路、名字查找和安全验证服务。例如RPC和SQL等
__对应TCP/IP协议族协议__：注意，注意。没有协议

## 传输层
__主要功能__：端到端连接。提供端到端的接口来发送和接收数据
__详细说明__：实现发送端和接收端的端到端的数据分组传送，负者保证实现数据包的无差错、无丢失、无冗余和按顺序地传输。其服务的访问点为端口。
__对应TCP/IP协议族协议__：TCP、UDP

## 网络层
__主要功能__：分组传输和路由选择。为数据包选择路由
__详细说明__：通过网络连接交换传输层实体发出的数据，解决路由选择、网络拥塞的问题。服务访问的点为网络地址（IP地址）
__对应TCP/IP协议族协议__：IP、ICMP、IGMP、OSPF

## 数据链路层
__主要功能__：传输以帧为单位的信息。传输有地址的帧以及错误检测功能
__详细说明__：建立、维护和释放网络实体之间的数据链路，把流量控制和差错控制合并在一起，实现帧同步。服务访问点为MAC地址。
__对应TCP/IP协议族协议__：PPP、MTU、SLIP、CSLIP、ARP、RARP（这里的ARP和RARP协议有争论，有人说ARP、RAP是网络层的协议，又有人说是这层的协议。其实ARP和RARP应该是属于网络层，但是它的工作内容确实这层的，所以我这里就把它归在这层了）

## 物理层
__主要功能__：二进制位传输。以二进制数据形式在物理媒体上传输数据，就是二进制流
__详细说明__：通过一系列协议定义了通信设备的机械、电器、功能及规程特征
__对应TCP/IP协议族协议__：IEEE802


好，到这儿应该对OSI各层的作用和所使用的的协议有大概的了解了吧！

LaoXianYu将会持续更新@Damon
